\cleardoublepage
\phantomsection

\begin{abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumo}
\thispagestyle{plain}
	A sociedade está manifestamente ligada a um consumo e visionamento de conteúdos multimédia, quer num ambiente privado, quer em zonas abertas ou institucionais. No entanto, tem sempre uma tecnologia associada – as redes de computadores. O propósito deste projeto enquadra-se numa das funcionalidades atuais das redes informáticas: serem uma das principais fontes de envio de conteúdos de áudio e vídeo. Fornecendo assim, a possibilidade de implementação e  desenvolvimento de aplicações capazes de disponibilizar em tempo real conteúdos multimédia.
\end{abstract}

\clearpage
\phantomsection
